適齡生大減 全英中顯「落車」危機

星島日報相片
【星島日報報道】中學教學語言「微調」政策在〇九年推出，是時任教育局局長孫明揚的代表作，把以往「中中」與「英中」二分法，重新洗牌。然而，政策推行十年，適齡中一生由當年逾七萬五千人，跌至今年僅五萬五千人，雖當局推算二二/二三學年，有望回升至五萬七千人，意味「前列四成」學生人數亦會相應減少，對於全英文班的中學猶如「塘水滾塘魚」，「落車」危機愈逼愈近。事到如今，無論中學界抑或政府都深明，政策有必要「再微調」，否則只會天下大亂。

上屆局長吳克儉在任內宣布變相「凍結」英文班數目，使全港中學在一六/一七至二一/二二學年的第二周期內，以〇八與〇九年收生情況，作為教學語言安排的指標，全開英文班學校即使維持「金漆招牌」，卻面對學生能力差異拉大的難題，加上直資名校競爭，傳統英中名校「落車」危機始終揮之不去，正如香港華仁書院一七年申請轉制直資，便公開承認是為避免「落車」，但這樣「避險」的方法，往往遭到貴族化的批評。最終成功轉制，保持教學語言自主權的傳統名校，只屬少數。

教育局班官係識教育架咩

蒙古海軍
中國文化部

如果教育局高層嘅下一代係讀local school，我先會信佢